[又一蝗語]數碼化-->數字化

數字化貨幣
遲D變數字暴龍

仲有晶片同心片

好快就有人出黎講

數碼化 同數字化係兩樣野 再強調XXX不嬲都係講開數字化

之前都有先例 話煙花同煙火有分別 依家成日用煙火因為依家放既煙花高度/用料唔一樣 所以先叫煙火

數字暴龍
數字港

大陸閪啲叫法真係好on9
好似電腦又叫咩計算機
唔通大陸閪計數係拎電腦計

台灣係用數位
得支那係用數字

如果單拆字黎講

數碼化：數值/數據及編碼化
數字化：只有數值化

咁以大陸腦殘黎講，唔識編碼同唔識繁體字，都真係幾有自知之明

台灣都用

你個人係香港定係台灣？ 你睇緊香港報紙/電視台定台灣報紙/電視台？

呢個你可以話用唔慣, 但佢又錯唔晒
to compute 真係指計算